請問IT人如何搵得更多

我freelance會接d it support工作做，最主要係中小企，冇server 嘅公司，宜家份工最主要係做web developer，主要負責back end, 想問如果在web方面，如何搵得更加多，比如自己做個網站，吸引人流。g

趁後生轉行

freelance賣力不討好
學多門技能仲好

agger

做到最top 個班搵到錢
當然發唔到達啦，不過有咩職業可以發達？

魚唔過塘唔肥 IT都幾缺人

唔好留喺香港 放眼世界 大把機會

建議你學寫apps好過

IT USB ，講咩做咩，無限OT，隨傳隨到

因為我個人好懶，所以唔習慣返工。

暫時冇一個idea.

暫時未打算轉工

我都有打算過去歐洲搵工，不過英文唔得。

我都係IT.
我有諗過寫development guide ，睇下收唔收到放google 廣告

夠料既，有finance background / TA ，買數據，寫個程式買賣美股。

做ai research

真心一問你地要人工高即係幾多？
我公司出到4-6年經驗
40k到都reject offer
好難請人

都係夾tech stack

搵幾多其實好多你間公司賺幾多...
同你能力又未必有關

如果想搵得多，就努力擴大自己影響力
2009 年facebook 每個engineer serve緊1.2 million users

假設你係team lead, 你手下有5個engineer
意味住你影響力有5x1.2 million users (隨便計，唔好太在意)

你既影響力隨住你既手下數而倍化
同時同公司有幾多客成正比
咁多然你既人工都值得更高

所以做細公司無問題，重點係間公司生意夠大
同你既tech skill無關

有咩要求

同問

香港it 要過60k 應該要係team lead 同唔多公司開到？

現在行情公價15年經驗CTO/Head/Director大約100K~150K+
5年經驗Manager Grade都講緊50K+
如果4~6年Offer 40K，講緊係只係中中位
有D公司已出緊40K請3~5年經驗啦

呢幾年 tech 位貼近左m位

因為其實manage project同manage人都係咁重要

Hard skill又難被取代

真假難分
咁撚好景，請呢班人，公司靠咩做收入？
我相信有但唔多，而且要求都幾高下，唔係人人都得，你試下搵個ive做3-5年，真係去到40k咩？仲天真過天真嬌，咁撚好搵，人人轉黎做啦，大學cs收生咁撚低，吹得就吹，上連登勿認真係真

得finance banking / 外資 出得起錢.
出得起錢 70k 都未必係team lead

title 就死既.
manager grade 又未必係真manager

唔知仲多唔多engineer 既位係開到呢d 價，我知ibank 得
但除咗ibank 唔知仲有咩簡

true

唔係淨係講年份

it support都係it
結果好多3-5年人工冇乜升過

freelance點接我都想

contract bank 有6xk
有crypto 公司出得起錢 但要你做過banking
外資 6xk 請full stack 都有

當鬼佬上司拎緊離地人工
你做small potato 果 5 60k 就自然唔算乜野
再上manager就真係難d
話晒一個管8個人
位少又多人爭

不過我同意base salary過60k 唔易

感覺好似個market 少開到呢個人工

大把公司55k 請team lead 都out bud
只係finance 外資 出得起錢既機會大d

其實呢個人工 sg 都唔易搵到

有冇JD 睇吓？

IT 工種太多

要睇公司
睇年資
睇工種

sg 係咩意思？

護士起薪點都已經三萬, IT 4-6年經驗得40k 係好基本

有，networking有，但代價係工時長

HK no IT

true, 幾多it dog上到director/head grade?
同埋manager位都唔係話有就有
好多人打一世工都上唔到manager

呢幾年黎講
4-6年經驗 = 40k up 係基本盤
但當然唔係等於呀豬呀狗做夠4年就逗到呢份糧

懶又想搵多啲

外國都咁低咩?
但聽講個邊普通develper avg都10萬美金年薪

應該係我鍾意自己接job,時間自己安排/

我都諗緊

稅後同稅前掛

之前都有識人話有d細行搵人做pt it support
可能要幾間行港島區跑來跑去咁
比晒cv無聲氣

不能認同更多。。或者移民去台灣，美國，呢啲真係著重 資訊科技 嘅國家

台灣都唔少走去深圳上海做

依家啲野細分左

我自己都有客人，唔需要經過細行，不過如果做web,唔知道點計價錢

你咁講，邊一行都係啦，唔洗強調it，做top sales都唔至啦，唔係阿豬阿狗都得-呢句無敵啦
讀醫科出黎唔至40k啦-但醫科唔係阿豬阿狗都得

讀緊書 係咪修AI會好好多 求指教

唔識code既IT係咪無咩前途
識salesforce加cloud erp

我有搵過一間公司係專門代理salesforce 之類既CRM
如果你真係熟salesforce 既, 可以試下搵呢類公司做sales? or 係後面做support.

砌program賣licence

轉學aws/azure
不過salesforce同SAP個類我見都唔少工

10+ IT狗
唔寫program

基本盤？係真唔係呀？

就係專implement salesforce
係咪得inhouse可以做

我都見唔少 但係你地係咪講緊錢途
aws同azure應該要轉公司先得
我轉過去會唔會當我白紙

通常都係我俾個logic programmer幫我寫
係咪無咩前途

你幾多年經驗？咩title ?

年幾
Associate Consultant

係咪big4?

no

vendor黎

做Vendor 都唔洗hand on ?
如果係A字頭，P字頭就唔好做啦

咪就係D攞requirement，design點做再加configuration既野
去到完全code真係唔係我做
但係D咩process builder罐頭野我都識玩既

Vendor 我未做過，因為我覺得vendor 成日俾人捽
我寧願做捽人果個

去到同programmer，我都係單純整個flowchart咁
咩object去咩object，T就呢條路、F就呢條路都係呢D

係接觸到好多唔同公司同project既
但係都係想知係咪唔識code
只係識得呢D就係咁先

絕對唔係，問題係你想咩先？
IT 唔寫program 仲有好多野可以做
Infra , PM, BI 都唔洗寫program 嫁
仲有做Support , IT sales 等等
睇自己興趣

目前睇我應該會考曬Salesforce D唔使識code既cert先
同埋咪繼續做下D project攞下經驗
而家就係唔知考曬之後點
邊D緊缺d 係工作上學完之後全世界都需要?

咩infra、BI之類都要有相關學歷啦我估
我唔係cs出身

玩cloud 都好，cloud呢條水有排做

我都知
有無咩經驗過俾小妹

無論行Management/Professional路線，做5~8年都上唔到40k應該好好考慮是否合適做IT，同時應檢討自己問題係邊，因為因近5年青黃不接，無人材新血情況下都跑唔出，之後條路只會更難行。

4-6年經驗我覺得起碼出50k以上

進修英文

笑到仆街

我年資10+

ibank 做VP, 主力infra, 年薪1m, 知行情實知邊間

60k 唔洗teamlead 普通engin 仔都得既，通常FSI 都俾到，不過點都要識自己揼石同英文正常程度

我地公司d developer 4-5年先上senior位，我覺得未必有40k

睇黎算好低，做多陣都要走

賣身

喺香港IT呢兩個英文字係侮辱咗呢個專業。
夠膽死可以話自己做咗10幾年唔會打code,再唔係就係扮識嘢9up拉關係玩政治呃人工。
個個都係為錢放棄本身要達到嘅專業水平，黑警如是，政府如是。仲會覺得有人話自己係IT狗係好好笑，香港人連自己專業都唔尊重，留喺呢d地方根本就哂時間。

個行業太多呃飯食既人
最慘係in 人果個都係呃緊飯食